\cvsection{Overview}

Professionista orientato ai risultati, con una passione per i dati, la tecnologia e il business, con comprovata esperienza nel trarre valore dai dati. Certificato SAFe® 5 Scrum Master con esperienza nella progettazione di soluzioni business e gestione di progetti. Attualmente Business Solution Designer presso STMicroelectronics, con focus sul supporto alle operazioni di vendita, collaborazione cross-funzionale e decisioni basate sui dati. Il ruolo comprende la progettazione e l'implementazione di soluzioni dati robuste, con enfasi su microelettronica e dinamiche della catena di approvvigionamento.

Precedentemente Senior Data Quality Analyst presso Coca-Cola HBC, con la responsabilità di iniziative di data governance guidate dal business per garantire un'alta qualità dei dati lungo tutta la catena del valore. Servito anche Capgemini come Senior Consultant e Team Leader, guidando progetti agili internazionali per STMicroelectronics. I ruoli precedenti includono consulenza in data science per amministrazioni pubbliche e clienti del settore della difesa, ricerca post-dottorato all'Università del Sussex nel campo della data science, e una posizione come Junior Data Scientist con focus sulla visione artificiale.

Dottore di ricerca in Fisica Sperimentale delle Particelle dall'Università del Sussex e CERN in qualita' di membro dell'esperimento ATLAS presso il Large Hadron Collider. Esperto nella risoluzione dei problemi, nella gestione del tempo e nell'analisi di grandi set di dati. Ha presentato a conferenze nazionali e internazionali ed è appassionato di coinvolgere il grande pubblico attraverso attività di divulgazione scientifica.